三十歲讀master 會唔會太遲？

公屋仔一名
屋企家底唔好 無乜支援
所以自己儲左老本計劃去英國或者返香港讀master

問下各位巴打 三十歲先讀Master會唔會太遲
香港讀完master前景好唔好？定外國會比香港好

metoo

藝術管理科
但係我英文系畢業

最緊要係存興趣讀姐
如果係為興趣 幾時都唔會遲喇

又唔係搵食科幾多歲讀有咩所謂
先三十歲講到好老咁

人生迷茫

30歲點解遲
master 原意就係比啲有一定社會經驗既人讀
我都係30歲想讀master 但deadline 岩岩2月尾過左要等下年

公屋仔讀黎做咩
又唔係搵食科

香港同英國個價錢都差幾多喎

有冇計過英國個價錢讀完幾耐回到本

人生十年唔多好怕行差踏錯

你上連登問係廢既
大部分係都會話唔怕遲, 仲有三十年工你返
但遲下你讀完搵得少就會笑9你

Part time?

你講得又岩

係呀 part time full time恐怕會要乞食

有啲淆轉行返相關工作 會唔會被人嫌太老

Part time都ok 總之冇手停口停 就唔怕乞食
加油巴打

你咁撚on9 讀返中學啦
痴線 咁都上黎問

Thank you so much

你覺得讀完對你將來事業有冇幫助先？
你本身做邊行？

你個問題唔似係老
三十歲，公屋，無錢要半工讀乞食科
似智商問題多啲
(你財務自由另計)

藝術管理
讀黎釣金龜？

30歲讀先岩岩好

我本身做寫字樓行政
但興趣唔喺呢行 所以想話借master之後轉行

有心唔怕遲

拎晒啲錢去買收息股好過啦

釣千金

可唔可以解釋下點解
因為我本來喺台灣讀書 我身邊朋友一畢業就讀碩士
而我就隔空左一段時間 所以有啲擔心囉....

清 你真係中point唔止大陸 台灣都係 廿三四歲就讀碩士

投資方面要再放啲時間研究研究

係囉吊 乜野乞食科 行行出狀元囉

現實啲 你諗下你讀完對你職途有無幫助 無讀黎都哂氣
錢多另計

我有感覺 英國回本可能比較快
考慮香港係想話回流返香港讀書會比較方便

利申:我而家唔喺香港生活

因為而家好多人都廿三四歲就大學畢業直踩碩士
所以有啲錯覺會唔會三十歲讀好撚老囉

清你係喺香港讀？

我想讀個科反而唔會收啲無社會經驗既candidate

進修原因？讀完會高人工啲？

咁你嗰啲識到既同學都會相對成熟啲

為左興趣 同以前有做過類似工作嗰時上司覺得我好有潛力
可惜上司老闆娘唔中意我 有時候會陰我或者背後話我
所以最後離開左間公司

回頭是岸

然後就諗住進修再去大間啲既公司會唔會自己能力可以handle的番

唔值

何出此言

為何

逾遲讀逾難讀 人老左腦數都低左

而家真係無後生嗰陣咁好記性

現實啲啦，為興趣嘅話使乜比錢讀呀！？你去GOOGLE SEARCH下相關學科資料都有排你學啦，咁大個人仲要老師帶住你讀書咩！你為咗張CERT定點先？

本身讀得master係想你有一定既工作經驗架啦 而30歲應該事業比較穩定咪有閒錢去讀囉

我當時係喺台灣

唔通藝術圈都有呢種病？

30歲係咁上下啦，我依家25歲，讀緊year one

學海無涯,回頭是岸

施主請三思而後行!切記,切記!

You only have one life, do whatever you like

我反而覺得個人好難集中。。。
依加工作要集中通常要聽著歌

你想讀就去讀。過多幾年你想讀都讀唔到

當然，你唔係以為藝術圈好高尚咁天？歐洲美國一撚樣

識人40歲 Marketing Master
一份十分穩定工作
但都走去讀營養學
為興趣幾時都唔遲 最重要係你有無心
你錢又儲好 上黎問都只係想有人支持
或者問下你自己 唔去 你會點？
想像 / 計劃下你唔去 你之後生活成點
會唔會後悔
如果你擔心去讀完之後會點點點
不如將唔去既遺憾拎出黎對比 平衡比較取捨
Good Luck

用你一年時間 係英國讀又閒閒地三四十萬
返到香港人工又唔係會加

我32 果年開始讀MBA 一路工作一路讀part time
工作經驗有助理解professor 講嘅野或者更明白case study 內容嘅。呢個對比無乜工作經驗，尤其無乜management 經驗嘅同學有利。

所以30 開始先係讀master 嘅適合時間我覺得

唔值 但唔讀你一撚定後悔

一定好多人話有心唔怕遲
我就覺得最重要係讀與唔讀會唔會對你日後嘅路有大影響
如果你話以後想發展個條路係必需入場券就讀
如果係 其實我都唔知㗎
咁你了解清楚個學位到底幫到你乜嘢先
如果唔係只會哂時間哂錢

我20先讀大學year1
同學全部18歲。，我又唔覺自己老，因為知識來講，係達者為先。自己鍾意就唔使理咁多，你條路係自己行嘅，其他人講咩真係咁重要？

有心未為遲

唔好理年紀或者親戚其他人點睇
人生係你既 想做就做

你覺得有必要讀咁就去讀啦
大把人仔都生埋先補返個bachelor

你未有家庭更加要讀 問自己人生對你黎講除左錢仲有咩

學野永遠都唔會遲 活到老 學到老 充實下自己幾好 支持你

絕對吾遲
活到老學到

返香港係乜意思 你喺邊

30歲前讀就好d既 因為趁重後生讀 易d記入腦
不過只要係有興趣 我幾時讀都讀得入腦

對自己有用/有興趣，幾歲讀都唔遲

唔讀你會唔會後悔？
讀左會有咩損失？
讀完之後諗住點？
人生得一次 自己諗
唔好到老左先黎後悔

吾你老母咩

我讀master果時，最老嘅同學係七十幾歲

讀書就唔遲
轉行就遲
完

連登仔同你講唔好讀, 咁你係咪真係會唔讀呀

why not? go for it Bro

你讀撚完要坐監? 講到讀完就人生好大問題咁

UK讀緊master, 好多同學都係返左好幾年工先讀, 當然都好多大陸人以至香港人鐘意一ug grad就讀, 但係30讀master係唔少人都會.

不過你所謂嘅遲唔遲大概係同你個人人生規劃有關, 咁邊個答到你呢講真. 讀黎可以為升職可以當完自己夢, 遲唔遲睇你自己到底想點啫

有興趣就讀
但如果係諗住讀完會搵多d錢就收收皮先

呢位巴打開既topic又好有深度

想問去UK讀master 100萬夠唔夠洗

睇你係邊啦我全包應該用唔到六十個(London), 其實學費唔心香港貴幾多, 其他野你自己就住洗可以唔洗好貴

不過都好睇你邊間乜野program讀幾多年嘅, 我就一年啫

Master 原意就係比有社會經驗既人再進修既
30歲又點會遲呢

有d人讀完degree 無目的再讀master
得個殻紙上談兵

呢個問題同幾多歲學琴學車學乜一樣
屌 有需要咪讀囉
怕比人笑老 30歲啦大佬仲怕怕怕 怕西咩⋯⋯
問第二樣野都算 問會唔會比人笑老 真係on9

我覺得做左一排野先知邊類master對自己升職有用喎

利申：一grad左就讀，有d後悔

樓主三十歲好撚老呀
唔撚好做野走去退休啦

你係咪都係香港畢業直上master?

巴打睇清楚啲 我係回覆人地30歲先轉行會唔會嫌老
有啲公司會簡年齡層
唔知你有無睇過面試評分紙
我有望過香港某有限公司既評分紙 年齡同外貌都會評
所以唔好話我問得好弱智唔合你意
我最主要想了解香港普遍讀碩士30歲遲唔遲咁解
無好重點咁呻自己好老

當然如果係學士碩士同一科系就緊係40歲讀都無問題啦

可能香港升碩士一般人都係工作左一陣先讀
但係其他地方既人讀碩士既年齡有唔同
有啲比香港認知上更加年輕既人都會讀碩士
佢地地方既競爭力會因為咁而更激烈

我對於香港讀碩士既適合年齡唔太了解
所以先問下

如果為興趣/對工作有極大幫助咪讀，否則唔好晒錢

同樓主你差唔多情況，以前都開過咁既post

而定已經收到英國offer

但仲係十五十六去唔去

但愈近deadline，反而唔去 》去

係香港始終錢大過一切

拎住張沙紙如果係純為興趣=唔值錢

除非本身屋企已經有好多唔志在

否則真係要三思

讀左改變一世，唔讀留返舊錢都可能改變一生

尤其係香港

清想讀咩科master?

收到offer唔去又比較可惜喎 反正你讀嗰間唔洗讀好耐吧

你如果唔係係香港住，有辦法係當地撈到working visa,呢類MASTER其實係吃香
而當你一去到外國，呢啲轉行問題基本上就少好多
u never try u never know
你呢想讀既科都諗埋證明你唔係亂鳩咁黎
我身為連登仔梗係要講句去馬
唔通好似我呢啲仲被困港籠咩

讀兩年坐底70萬，話多唔多話少唔少

70萬返多兩年工其實夠比首期

反正都係香港捱（讀完都係諗住返香港）

咁倒不如而家就開始計劃捱，好過到時返黎又唔係搵多好多錢，但儲蓄就無曬要從頭捱過

何況你都識講30，好命既同學朋友結埋婚生埋仔

你讀完書返黎錢又無樓又無

三思呀⋯⋯

不過都係果句，每個人背景都好唔同

如果本身屋企都有樓收租，唔憂你食住

洗全副身家百分之二十比你去讀書見識既

我就覺得無所謂

但如果係all in去讀，先要諗過囉

但同年齡無關，30歲讀唔遲

想讀嘅話幾多歲都唔係考慮因素之一嘅～
英國讀一定好過香港讀，仲何況你本身唔喺香港呢。

但⋯

如果你公屋就真係算啦
嗰舊錢留返佢啦，
你又唔係同公司讀黎升職，
純為興趣不嬲都on9啦！公屋仔唔洗搵食？
錢多無負擔full time讀先有真正樂趣架嘛
咪傻豬啦

30歲仲問e d都幾on9
自己冇判斷能力?
我e家讀緊mba
以為公司好幾個cfo都係三十幾先讀mba
讀masTer係維持競爭力加上位用
如果你唔係e d purpose根本就無所謂
如果你係e d purpose咁更加無所謂

可能香港升碩士一般人都係工作左一陣先讀
但係其他地方既人讀碩士既年齡有唔同
有啲比香港認知上更加年輕既人都會讀碩士
佢地地方既競爭力會因為咁而更激烈

我對於香港讀碩士既適合年齡唔太了解
所以先問下

清 我回帶緊你以前開既po 睇下啲需知

我自己都唔敢睇返

講去我係好想去

但現實始終係現實

除非你唔係生活係香港

除非你唔係窮等人家

知識改變命運，三十年前就可能係

今時今日係香港

大把人有知識但冇錢

更多人有錢但唔需要有知識

家庭、樓、事業、錢
睇下清覺得邊樣重要
假設我有offer既話我真係會試
兩年好快就過

樓同學費去衡量值唔值我都係簡學費
我有朋友供樓要供到五十歲 為乜
而且一供樓 有小朋友 想讀都無得脫身
認識既人脈知識層無提升到
可能最後變左一件後悔既事

有家累既 最多比舊錢佢地 或者 多啲來回香港

係呀
巴打你加油啦，讀書呢d有心唔怕遲

其實唔遲 我都27讀
有好幾個同學都30幾歲 甚至有兩個50歲
出去做過吓嘢先讀 個mind set上都會成熟啲諗得多啲 學習個意願都會大啲
加油

E樣野你讀完返黎香港都係要面對

除非你打算讀完唔返黎啦

art related 嘅做到死個日都仲得

清做呢行？

今年9月入學, 利申:33 歲